美國眾議院通過彈劾總統特朗普

眾議院以232票贊成、197票反對、5票棄權通過決議案，這次是特朗普在任內第二次遭到國會彈劾，而在進行投票表決前，議員就決議案進行辯論。

眾議院議長佩洛西發言時，指國會正面對國家憲法的敵人企圖推翻美國人民意願，她批評特朗普多次就大選結果說謊及煽動叛亂，明顯對國家構成即時危險，所以必須立即下台。

參議院共和黨領袖麥康奈爾表明，不會引用緊急權力提早在本周審議彈劾議案，又表示他仍未決定如何投票會聽取完法律觀點才作出決定。

佩洛西含撚啦

佩洛西任命中國女間諜桃色醜聞纏身眾議員為彈劾主任

抵死啦

cls有舞弊唔撚查，原告又變被告
為打壓異己，同中共一撚樣
咸家剷